
                      Muy buena película. Soy un amante del cine de aventuras arqueológicas y llevaba mucho tiempo sin ver una film actual de este género. Lo primero que me temí es que fuera una pantochada de "te suelto un montonazo de CGI, unos fuegos artificiales y sales contento del cine", pero no. Aunque echo de menos algo más de planos de situación en los entornos que demuestren el exotismo de la zona en la que se desarrolla esta película, salí muy contento por la sencilla razón de que los árboles eran árboles y las rocas eran rocas. Además, el ritmo de la película no te deja aburrirte ni un solo segundo, tiene un ritmo frenético pero no cansa. Otro factor importante es la banda sonora. Soy músico y estoy especializado en instrumentos étnicos. Yo siempre defendí que las películas de aventuras funcionan muy bien si la banda sonora que la acompaña refleja el lugar en el que se desarrolla la acción, es decir, si yo enseño al espectador uno de los temas, el espectador tiene que deducir rápidamente en que zona del mundo se desarrolla la ficción, sin tener ningún estímulo visual. En este apartado, a la banda sonora le doy un 10, ya que utiliza percusión tradicional japonesa como taikos para acompañar esta genial aventura clásica de Lara.

Una obra de arte de las que hoy en día se hacen pocas. Tenía ganas de ir al cine y por una vez, salir contento y satisfecho.
        
            